
\phantomsection \label{subsubsec:SAE642}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{SAE642}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{saeC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{SAE642}{SAÉ6.IOM.STAGE}}
    & \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Stage} % SAÉ62 :
\\
\end{tabular}


\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1HliiAy670gj7KfR1itGXMiknXh2RADVtg_Ct24X1tpU/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{saeC}{\bfseries Cursus}
	& BUT3 > S6  \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
 %   \textcolor{saeC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{0h}, dont 0h CM/TD et 0h TP \\
%\cline{2-2}
%	& \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {0}h} \\
% \hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Heures}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{non publié} \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{0h}, dont 0h CM/TD et 0h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {0}h} \\
\hline

\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{saeC}{\bfseries Parcours}
	& IOM \\
\hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCA}{RT1}~:~coeff.~\textbf{20}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCB}{RT2}~:~coeff.~\textbf{20}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCC}{RT3}~:~coeff.~\textbf{20}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSA}{IOM1}~:~coeff.~\textbf{20}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{IOM2}~:~coeff.~\textbf{20} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{saeC}{\bfseries Objectifs et problématique professionnelle} \\
	\hline
	 Dans les domaines des Réseaux et des Télécommunications, le stage de fin
d'études en 3ème année du BUT R\&T doit permettre à l'étudiant de
valoriser l'ensemble de ses compétences au cours d'une expérience
professionnelle significative dont les contenus et l'envergure doivent
être conformes aux objectifs finaux des parcours, à savoir~: « former
des techniciens supérieurs et futurs cadres intermédiaires capables de
comprendre, de mettre en œuvre, de configurer et de maintenir des
équipements et systèmes d'information, tout en assurant leur sécurité
physique et logicielle. »\\
Les mises en situations professionnelles doivent correspondre au
parcours choisi et au projet professionnel et personnel de l'étudiant au
travers de différentes missions dont voici une liste non exhaustive~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  analyser des risques d'attaques menaçant les systèmes d'informations
  d'une entreprise (réseaux, serveurs, postes de travail,
  \ldots)
\item
  comprendre, déployer, tester une infrastructure ou une application
  informatique, mettre en
  place et maintenir un environnement Cloud adapté, \ldots{}
\item
  fournir l'accès au réseau pour les entreprises ou les particuliers
  (fibres optiques, cœur de réseaux, \ldots),
  mise en place solutions multimédias de communication pour l'entreprise
  (téléphonie sur \textabbrv{IP}, visio-conférence, vidéo-protection),
  configurer et de maintenir le réseau de données d'une entreprise,
  \ldots{}
\item
  analyser, piloter les demandes internes et externes de réseaux
  informatiques et de télécommunications
  des organisations quelles que soient leurs tailles en dialoguant avec
  les différents d'un projet ou
  d'un contrat, \ldots{}
\item
  déployer, maintenir des technologies de communication (LoRa, Sigfox,
  NB-IoT, IEEE 802.15.4, WiFi,
  Bluetooth, 3G, \textabbrv{4G}, 5G, xG). entre objets mobiles et communicants~:
  téléphones, ordinateurs, véhicules, capteurs de toute nature.
\end{itemize}
	\\
\hline
\end{tabular}

% Contenu
\begin{tabular}{|G|}
	\textcolor{saeC}{\bfseries Description générique} \\
	\hline
     \\
\hline
\end{tabular}

% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{saeC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCA}{RT1} Administrer les réseaux et l'Internet
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.01} \textit{Concevoir un projet de réseau informatique d'une entreprise en intégrant les problématiques de haute disponibilité, de QoS, de sécurité et de supervision}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.02} \textit{Réaliser la documentation technique de ce projet}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.03} \textit{Réaliser une maquette de démonstration du projet}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.04} \textit{Défendre/argumenter un projet}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.05} \textit{Communiquer avec les acteurs du projet}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.06} \textit{Gérer le projet et les différentes étapes de sa mise en œuvre en respectant les délais}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{RT2} Connecter les entreprises et les usagers
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC32.01} \textit{Déployer un système de communication pour l'entreprise}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC32.02} \textit{Déployer un réseau d'accès sans fil pour le réseau d'entreprise en intégrant les enjeux de la sécurité}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC32.03} \textit{Déployer un réseau d'accès fixe ou mobile pour un opérateur de télécommunications en intégrant la sécurité}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC32.04} \textit{Permettre aux collaborateurs de se connecter de manière sécurisée au système d'information de l'entreprise}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC32.05} \textit{Collaborer en mode projet en français et en anglais}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{RT3} Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.01} \textit{Élaborer les spécifications techniques et le cahier des charges d'une application informatique}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.02} \textit{Mettre en place un environnement de travail collaboratif informatique}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.03} \textit{Participer à la formation des utilisateurs}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.04} \textit{Déployer et maintenir une solution informatique}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.05} \textit{S'informer sur les évolutions et les nouveautés technologiques}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.06} \textit{Sécuriser l'environnement numérique d'une application}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{IOM1} Gérer les infrastructures des réseaux mobiles
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.01IOM} \textit{Comprendre les architectures, protocoles et services des réseaux mobiles 4G/5G}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.02IOM} \textit{Choisir un réseau pour satisfaire les contraintes énergétiques et spectrales, en délai, en débit et en portée des objets connectés}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.03IOM} \textit{Mettre en œuvre des réseaux mobiles personnels ou industriels}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{IOM2} Mettre en œuvre des applications et des protocoles sécurisés pour l'Internet des Objets
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.01IOM} \textit{Superviser et analyser le déploiement des réseaux sans-fils}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.02IOM} \textit{Sécuriser les objets connectés}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.03IOM} \textit{Créer et innover pour l'IoT}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
\bfseries \bfseries \textcolor{saeC}{Apprentissages} \tabularnewline
\bfseries \textcolor{saeC}{critiques} \tabularnewline
\bfseries \textcolor{saeC}{optionnels}
\end{tabular}
&
\textit{Tous les ACS des compétences des parcours Cyber, DevCloud, PilPro, ROM}
 \\ \hline

\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Ressources combinées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R601}{\textcolor{ressourceC}{R6.01}} Anglais : Insertion professionnelle 2
\tabularnewline
\hyperlink{R602}{\textcolor{ressourceC}{R6.02}} Expression-Culture-Communication professionnelle : Communiquer en tant que futur cadre intermédiaire
\tabularnewline
\hyperlink{R603}{\textcolor{ressourceC}{R6.03}} Droit et réglementation en entreprise
\tabularnewline
\hyperlink{R641}{\textcolor{ressourceC}{R6.IOM.04}} Chaînes complètes IoT
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}





\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
\begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
 \bfseries \textcolor{saeC}{Exemples de} \tabularnewline
 \bfseries \textcolor{saeC}{mise en \oe{}uvre}
\end{tabular}
 & 
\begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE642Ex1}{Exemple 1}
\tabularnewline
\end{tabular}
\\
\hline
\end{tabular}

\arrayrulecolor{saeC}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
    \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{{\bfseries \hypertarget{SAE642Ex1}{Exemple 1}}} \\
	\hline
	Objectifs~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  Découverte de l'entreprise dans ses aspects sociaux,
  technico-économiques et organisationnels
\item
  Découverte de la réalité de l'activité du technicien supérieur
\item
  Mise en application des connaissances et savoir-faire acquis durant la
  formation
\item
  Consolidation du projet professionnel ou d'orientation
\end{itemize}
Missions~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  Travaux d'études et/ou de réalisations en entreprise/organisation
  conformes à la spécialité.
\end{itemize}
L'élaboration du rapport pourra contenir un volet sur la transition
énergétique et le développement durable en lien avec les perspectives
techniques et les décrets relatifs à la transition énergétique.\\
Compétences attendues~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  Capacité à savoir utiliser l'ensemble de ses acquis académiques
\item
  Développement des compétences personnelles et relationnelles~:
  initiative, travail en équipe, autonomie
\end{itemize}
Modalités de mise en œuvre~: \\
L'ensemble du processus du stage doit se faire dans le cadre d'une
démarche de type qualité, décrivant clairement les étapes à enchaîner~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  la recherche des stages incluant la négociation préalable des sujets,
\item
  la signature des conventions,
\item
  le déroulement du stage,
\item
  le suivi des stagiaires (points intermédiaires, visite),
\item
  le compte-rendu d'activité (rapport écrit et soutenance suivant une
  démarche professionnelle),
\item
  la structure des comptes-rendus écrit et oral,
\item
  la qualité de communication,
\item
  l'argumentation.
\end{itemize}
Le processus est piloté par un responsable des stages\,; il implique
l'ensemble de l'équipe pédagogique pour assurer le suivi des stagiaires
(lien avec les tuteurs professionnels, visite en
entreprise/organisations).\\
Évaluation du stage~: \\
Le stage est évalué conjointement par l'entreprise (tuteur entreprise)
et le département (tuteur enseignant et jury) sur les éléments suivants
:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  Le travail en entreprise ou organisation (résultats)
\item
  Le travail écrit, cadré dans sa forme
\item
  La soutenance orale par un jury mixte entreprise/département
\end{itemize}
Pour ces 3 éléments, l'évaluation du stagiaire doit porter sur~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  sa capacité à utiliser ses acquis académiques dans la réalisation de
  sa mission,
\item
  les acquis résultant de l'immersion dans le milieu professionnel~:
  aptitudes techniques et relationnelles
  comme précisé dans le référentiel d'activité et de compétences de la
  spécialité,
\item
  le lien avec les compétences du BUT, qui devra être clairement affiché
  et mis en œuvre dans le portfolio.
  Cette évaluation pourra être croisée avec celle de la \hyperlink{SAE671}{SAÉ6.PORT\textabbrv{FO}LIO "\textit{Portfolio}"}.
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}
